有無人可以教吓我呢條stat題目點做

我淨係列佐f(x) 同E(X)出黎，之後就諗唔到點計好，求巴打們打救

咁似newsvendor problem既

f(x) = 8 / Gamma(3) * x^2 * e ^ (-2x)
E(X) = 3 * 0.5 = 1.5

普通stat 嘢黎
咁應該點計

我諗你要考慮 if production amount = k
for demand X:
when 0<x<k, profit = 5*X + 1*(k - X) - 2*k
when x > k, profit = 5*k - 2*k

唔知咩distribution黎

之前OM學，要搵
Cu= (P-cost)
Co=(cost-salvage)

Profit max when
P(D<Q)=Cu/(Cu+Co)

但我唔識你個個distribution

D for demand(random variable), Q for quantity prepared(decisiom)

如果分做兩個case，咁要點樣搵個expected value of profit
如果倒轉返拆條題目嘅話
E(Profit) 應該係等於 sum(ai*pi)
a 係個profit, p 係probability, i = 1, 2, 3,...
但我又諗唔到點先做到呢一步

可唔可以解多少少

我諗個maximum expected value of profit 應該係用返derivative 去搵

我都google過條題目
但我完全唔明佢做緊乜嘢
同埋佢個答案同書嗰個唔一樣

我地唔用calculus

但應該係以下咁

我覺得似係寫左profit=咩先
再計E(profit)
再d佢 set to zero to maximize profit

未諗到點計 不過樓主個E(X)錯左
係3/0.5
因為係theta 唔係lambda

我個諗法同你上面嗰個一樣，但我唔識應該點set profit 條式

另外我記得theta = mean waiting time for an occurrence
lambda = 1/theta = mean number of occurrences per unit time?
題目話 theta = units of days per 1000 units of rolls
同埋我見本書前面都係寫 mean = a * theta

你試下in 好似好煩

btw你諗下theta個單位係per unit
x個單位係unit
E(X)個單位係unit
所以E(X)一定係要除theta先可以令到theta個單位係unit

如果你成功in到嘅話記得下一步係d with respect to y, 唔係x

你又啱，我無留意到呢度個x嘅單位同佢前面講嘅唔同

ok 我試吓先，thanks

應該晤洗咁複雜....你用gamma 搵到P(X>1)同P(X<=1)
個expectation = Profit on Day 1*P(X>1) + Profit On Day 2*P(X<=1)

利申: passed Exam P

我都passed exam p
不過巴打 X係unit of 包喎

好，唔該曬上面嘅巴打們，我聽日起身再試試做

X>Y既情況，其實佢有d profit因為唔夠貨而賺唔到，係咪要當佢cost咁減翻？(opportunity cost)

巴打，你搵下邊個Q會令P(D<Q)=3/4？

個答案岩唔岩？